Mihkel Martsik saab kohtule wastorakimise eest 20 hopi witsu õppetuseks. 10, Jaan Kongas pandis kaebtust, et ollema ärrasurnud Jaak Peperkil 4 1/2 sülda puid metsast widdanud kelle eest ennemalt middagist ei olle tahtnud ja kakspäwa 2 obbosega heind widdanud, kelle eest Jaak Peperk 1 koorem heino pakkunud, temma agga ei olle tahtnud, nüid agga 10 Rbl. selle töö eest tahtma Jaak Peperki lesk Marri eestkostja tema mees Jürri Nigul wastas, et ollema Jaan Kongas kül puid ja heino widdanud agga selle eest middagid ei olle tahtnud. Mõistus: Marri Niggul maksab selle heina widdamise eest 3 Rbl Jaan Kongasele wälja.
